滙豐及大新銀行將在9月1日暫停英鎊匯票服務

外資唔徹資注定損失慘重

滙豐立心脫英?

TT 得唔得？

利申：唔識銀行嘢

D人點交學費

脫英

準備閉關鎖港鎖國

唔做DD逼你用TT姐

即係唔能夠將香港d英磅搬去英國?
BNO想走d錢都走唔到?

點解

2邊都唔係人
正常都唔脫啦

唔太明，即係唔可以用香港匯豐過錢去英國銀行？

TT收費貴幾倍

可以用電滙，佢哋唔再出𣾀票

global transfer咪唔洗錢

transferwise

有冇銀行撚解釋下?

背後原因......

理論上係
但真係制裁
Global transfer d乜柒
都只係數字

有支那寶...唔驚

唔係好明點解。另一個post有人話會令果方未有戶口(例如想移民)嘅人麻煩咗，但其實如果要走，袋住幾千英鎊過去先再開都唔係咩問題。咁其實啲銀行咁樣攪又為乜?

定係要阻止超大額匯票?

轉去清華

屌

你帶多過一定銀碼嘅現金要去海關declare
會好麻煩

呢個同意，但如果有心移民走，唔覺得呢堆手續會本質地改變件事(令人走唔到)。所以都係唔多明點解佢地要咁做

TT 得

入境唔過一萬磅係ok，唔洗申報
但英國咁多小偷
萬一拎左成副身家去，又比人搶左咁就gg

少左個means of payment

咪即係叫你用電匯賺手續費
上面啲連登吹撚到咩撒資

電匯其實你去到當地開完ac
再ebanking 咪ok
當然你手上應該有cash
Credit card visa master世界通行
點都生存到啦

電匯手續費點計？
如果500k hkd 左右

我諗應該係認為匯票一黎易比人拎黎洗黑錢
二黎係銀行體制入面處理匯票手績耐同繁複
所以叫先至用電匯取替

利申：銀行職員 靠估

唔係，我講個case係果啲有500萬鎊身家想走錢，但未有英國銀行戶口，然後袋住5000鎊去果啲安頓住先再開戶口TT。

張notice咪叫你用TT囉

credit card有機會用唔到
如果美國宣布禁止visa mastercard處理香港issue嘅credit card咁就好大獲

電匯唔係平過匯票？

搬石頭獅

用轉數快得唔得？

無所不用其極

冇 咪直接變難民投靠
所有$凍結 可以點

up

sor 無睇內容

轉校

鎖swift就唔係叫你用TT啦

on9 有500m gbp同RM講一聲第二日就去左UK offshore account啦

傻的嗎。。我有500萬鎊。我叫人幫我搞啦

咁轉美金得唔得

係咪金融制裁先兆?

有銀行戶口一回事
但容唔容易搵到張匯票既source又係另一回事

講咗成年都唔開離岸戶口嗰啲人就算啦

事實係亞洲搵錢多過歐洲

唔好講野咁藍屍啦 , hsbc 脫左歐就會無埋支那市場

無即期匯票，叫你用電匯

同問
網上過英鎊得唔得

匯票本身好小用，多數都係TT

而家鬼有人用匯票， 觀塘區分行一個月都唔夠五單， 其他細分行一個月都唔知有冇一單， 個個用電匯

好似都冇乜太大影響

有5O萬鎊得喇，直入去銀行叫佢幫你搞，佢話搞唔到叫佢介紹第間

係香港係發鈔銀行係英國唔係

可能係英國唔比

TT 可以check 好多嘢，
一次匯太多又可以暫停再問你一大堆嘢先比你匯過去

其實匯票本身都無咩人用

咁多數用咩 ?

呢啲身家嘅就可以申請離岸戶口啦

匯票本身好小人用同慢，
不過唔需要SWIFT Code！

通常電匯 account to account

匯票上世紀既野，有洗黑錢既風險

有無銀行jj解答下 賣左層樓有幾百萬想帶去英國用 應該經咩方法匯去英國？

Bloomberg話賣非中國業務喎

本身就冇人會用匯票

電匯
Telegraph Transfer

隱密度係超高

撤！
點解成年幾都重未分到

撤呀 切啦

其實美加上年已經停左。

誤會左英鎊匯票即係電匯 , 睇睇下先知原來講緊實體匯票 , 真係好耐無見過實體匯票 , 一唔見就無仇報

匯票唔係電匯呀

其實支那只係貪 HSBC 有歐美聯繫 , 純支那市場邊洗揀佢

拎住張匯票去英美人地因為aml好大機會唔收，邊有人咁走資

最好做TT電匯過去 經網絡匯過去 就算未收到數都有得追蹤
你咁多錢開張匯票嘅話 萬一唔見咗張票就仆街 好麻煩

而且匯款時間快好多 又冇限額 用匯票嘅話 咁大額仲要等英國銀行send返黎香港做collection 太大額嘅話甚至嗰邊銀行有權唔收你張匯票 頭尾分分鍾搞你個幾兩個月都唔出奇

變內銀

DD其實都好少人用，之前都cut左一批冇得做嫁la。呢個同佢地要chase d錢去邊大關係d。

都有既，試過幾年前交某高等教育同外國辦果D學費，要你去銀行開張外幣匯票交

推警方：考慮凍結6名海外港人在港戶口 甚至要求引渡 不排除有更多海外港人被通緝 - 分享自 LIHKG 討論區

thx bro

多謝詳細解答

大猫癲撚咗

先射去 美國銀行（香港）

咁點解只係英鎊？

賺咗既錢就已經賺咗，黎緊亞洲會開始蝕錢啦喎

滙票即係一張銀行外幣本票，揸住滙票去英國戶口兌現(包括支那銀行），但TT 就一定入指定户口，應該防止洗黑錢同制裁前走資，有錯勿插

我有用.......

9月

大新係用喺大新喺英國nat westminster bank户口開嘅支票, 即係話佢英國户口再不能使用!

原因?

幾千英磅走佬，你有無咁窮

匯豐電匯手續費先25定50

平時我見銀行主要收到既匯票主要黎自都係英/美，所以我估今次先至由英鎊入手，未來應該會開始停其他貨幣既匯票

如果係話驚D人走資去英國 先至停英鎊匯票既話 咁就唔洗擔心 因為依家TT基本上最快最方便 同埋論走資既話 依家我諗新加坡多人選擇過英國

我鳩估係用滙票有D資料出滙票間銀行無

收票兌現滙票間銀行又未必需要將收票人詳情交比開滙票間銀行

如果只係AML原因，一早就停咗滙票

一定唔係因為手續費多少問題

如果我啱

Cut 左hsbc 用 citi

一於 cut L 左貓仔銀行，用citi

有冇人覺得hypebeast個3首cypher好撚垃圾

歐洲7月定8月又要所有戶口持有人declare款項來歷，前年已經做咗次

有5M GBP 去瑞信開個private bank account la, 使用小貓錢莊

當真係成本同洗黑錢問題
但點解大貓同大新會同一日？佢哋有咩關係？
銀行巴打可唔可以解釋下

制裁前走資一定唔關事啦
匯票寫左你個名就一定要入俾你，差在你有邊間bank戶口到時拎到票去先揀入邊間
咁tt都係你有戶口先入到數

但有樣野係真既就係你打匯票既時候就算你未入票筆錢都會係你銀行戶口show 到扣走左，張票有效半年，有d申請資助既人會開張本/匯票扮拎走曬d錢，之後再入返票

留名

唔關事

可以繼續用電匯形式轉錢走

比起用匯票更快收到錢

轉用TT仲方便 貴過少少

但你本身要有個英國戶口先可以電匯?

DD好似都要入户口

其實好明顯係匯票冇乜人用
依架好多都係電匯

未必，你諗下匯豐賺到錢既時候次次俾美國屈佢錢條氣真係唔幾順

但你可以係無英國戶口情況下出到寫自己名既匯票
去到英國有居留許可後, 就開自己名的銀行戶口入數
應該係咁?

預計多人會去英國 又cut少樣操作
都幾橋

其他banks

學渣打做regional Bank

根本DD 風險大 好多銀行都停左呢個SERVICE 同GIFT CHEQUE一樣理由
而家既情況最大影響係果D 走錢唔走人既大陸人姐
如果對本身拎BNO 想去英國既基本上用GLOBAL TRANSFER / TT 都得

睇黎你真係弱智

香港收舊零水
但到當地銀行可能有額外手續費 要睇你用邊間

做咁耐銀行未見過人用DD交學費，全部都係用TT。

個個都戇鳩鳩
連匯票有咩功用都唔知
同 TT 有咩唔同又唔知

你拎張匯票去到英國，個時大貓俾人制裁左，人地銀行點 settle 呀。。。
TT 就係 settle 左先到人地戶口，制裁咪出唔撚到，人地銀行都收唔到個 order 咪當無事發生，你大貓自己同個客解釋囉。。

而家就係有銀行覺得有風險，隨時 DD 都俾人 gg 咪唔出住囉。。。。

俾標題嚇撚死
以為開始限制走資過祖國

係有効六個月定三個月？

對

滙票喎，唔係支票，滙票係現金喎，重要settle? 你意思係咪receiving bank 都要等issuing bank 出舊錢？

首先，解釋滙票
滙票demand draft同支票既分別，香港寫支票得3隻貨幣，美金人民幣港紙，而且交收地方係香港本土，如果你開一張港幣支票去外國存入，首先你要實體持票去外國，然後將票存入外國銀行抬頭人既戶口，銀行需要收託收費或者郵費，呢個收費分別係前者銀行先收左你張票出左錢比你先，後者係將張票寄番去香港等香港銀行過數外國銀行，兩者都要一頭半個月時間，而且貨幣有限。
而滙票，你係可以揀收款國家同票貨幣，例如你滙去英國，票貨幣係美金是無問題的，只要你當地個戶口有該貨幣就得。而且當地收滙票唔需要託收或者郵費，因為呢張滙票係當地銀行眼中係一張支票，交收程序係簡單好多。滙票係香港發出既時候有幾個程序黎防止洗黑錢之類既犯法行為，首先
1要有抬頭，所有滙票都係order票
2要做name search，睇下收款人/公司係咪black list入面
3要有收款人既地址
4資金用途

Sorry有誤
滙票係本票

咁而家咪就係迫無英國戶口既人匯唔到錢走

唔係，滙票都要入番對名戶口，無得直接拎cash

呢D我知，但滙票係咪現金？因為支票唔係。出咗滙票後，畢錢在issuing bank 個户口已消失，咁去咗邊？

求𧶽教

發票果陣會選擇交收銀行，啲錢會去左果度

7月20

但係issuing bank 知唔知去咗邊間bank? 我拎錢返英國係開cashier's order 或demand draft, 只需寫出比邊個(name only，我自己)，無其他資料需要填。咁我去到英國就存入自己户口

對大貓黎講
匯票一開佢就係 liable to pay
俾人制裁張野變撚左廢紙 clear 唔到隻獲點算

無喎，從來無比過呢D資料

匯票=外幣支票

咁大新都比制裁？大新超低調喎

我好亂

唔係外幣本票咩？

英資銀行唔做英鎊係咩玩法

銀行自己揀的，通常客唔會知
例如你開張英鎊滙票去英國，香港銀行揀左HSBC PLC UK做交收，最後你去左英國A銀行入票，A銀行會搵HSBC PLC UK拎錢

Sor, 記錯，有填

多謝賜教

仲邊有人會用匯票依種ON9野

你唔撚用唔代表冇人用
我問你呀，你移民但未有當地戶口
你 TT 去邊呀？天線得得B呀？
英美澳加冇 visa 唔俾開戶口呀天才
睇你個樣都未撚去過外國定居啦

係咪驚BNO拎大筆錢走去英國

去到外國人哋都係要托收, 即係普通支票.

唔關事，係在地 cleaning 問題

即係咁

689去連豬銀行開張一萬鎊匯票
連豬銀行就即時係689戶口扣數，即時出張票俾689

689去到英國，去左連狗銀行入左匯票。連狗拎張票去 pepe清算所做清算，pepe 話喂你香港俾人制裁左，我清唔到條數俾你喎

咁連狗就拎住張票講句屌你老母呀，佢講番俾689知，689話屌你老母咁我啲錢去左邊呀

連狗銀行係咪話，你去揾連豬銀行啦，我唔知喎？

咁就死啦
呢個情況，連豬係唔係開左張空頭支票呢

而家就係連豬聞到燶味，Pepe 話佢罪大滔天禁撚左佢，佢驚俾人告到入屠房就梗係唔出新票啦

我講緊:

TT
你需要一個英國銀行戶口先TT到

匯票
(1) 人係香港無英國銀行戶口
(2) 去匯豐將成副身家轉做英磅再買張匯票(寫自己名)
(3) 用BNO visa去英國
(4) 係英國羅resident permit, 有地址證明, 之後開立一個英國銀行戶口
(5) 將step 2張匯票存入(4)開立的銀戶

明唔明個分別

賣唔到因為無人要

星期一終見$25

匯票個銀碼都計落金額限制度的
不過一張支票比較易收埋咁囉

用開6個月